[{"pk": 1, "model": "flatpages.flatpage", "fields": {"content_fr": "<p></p>\r\n          <p>Le Prix Fernand Baudin, le Prix des plus beaux livres \u00e0 Bruxelles et en Wallonie, est une initiative de plusieurs graphistes-enseignants, agissant dans le milieu du livre. Pour sa premi\u00e8re \u00e9dition bruxelloise en 2008, il a \u00e9t\u00e9 soutenu par Bruxelles Invest &amp; Export. En 2009, gr\u00e2ce au soutien de Wallonie-Bruxelles International (WBI) et de l'Agence Wallonne \u00e0 l'Exportation et aux Investissements \u00e9trangers (AWEX), le prix s\u2019\u00e9tend \u00e0 la Wallonie pour ses \u00e9ditions suivantes.</p>\r\n          <p>Pour sa troisi\u00e8me \u00e9dition en 2010, un appel pour \u00e9largir le comit\u00e9 d\u2019organisation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 aupr\u00e8s des graphistes, \u00e9diteurs et imprimeurs ainsi qu\u2019aupr\u00e8s des artistes, libraires, curateurs, historiens et toute personne attach\u00e9e au secteur du livre. Un nombre important de r\u00e9ponses positives a afflu\u00e9 et en quelques r\u00e9unions, un comit\u00e9 \u00e9largi s\u2019est constitu\u00e9 \u00e9lisant entre autres le Pr\u00e9sident du jury et s\u00e9lectionnant les membres belges du jury.</p>\r\n          <p>En 2011, le comit\u00e9 a souhait\u00e9 consolider la structure organisatrice du Prix en cr\u00e9ant une asbl dont les administrateurs seraient des personnes engag\u00e9es dans le secteur du livre mais qui pour des raisons de neutralit\u00e9 \u00e9videntes ne sont pas des personnes qui peuvent concourir. L\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale constitu\u00e9e de 15 membres effectifs, remplace l\u2019ancien comit\u00e9 et a pour r\u00f4le, entre autres, d\u2019approuver les budgets et les comptes, de nommer et r\u00e9voquer les administrateurs et d\u2019\u00e9lire le Pr\u00e9sident du jury et les membres belges qui seront \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a nomm\u00e9 comme administrateurs : Wim Clauwaert (pr\u00e9sident) \u2013 responsable du bookshop du Wiels, Christophe Poot \u2013 dessinateur et responsable du rayon BD chez Tropismes \u2013 et Bernard Marcelis \u2013 critique d\u2019art et responsable du rayon beaux-arts chez Filigranes. Pour la gestion journali\u00e8re et donc tout ce qui a trait \u00e0 la coordination et au suivi du Prix, l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019engager \u00e0 ce titre Annelies Lievrouw, ancienne responsable des achats de la librairie Saint-Hubert, librairie sp\u00e9cialis\u00e9e en livres d\u2019art dans le centre de Bruxelles.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>Enjeux et objectifs</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Les objectifs principaux de cette initiative sont :</p>\r\n          <p>- favoriser la cr\u00e9ation contemporaine du livre en encourageant et en honorant les plus beaux livres ;</p>\r\n          <p>- rendre accessible cette cr\u00e9ation \u00e0 un public large et lui donner une dimension internationale par le biais d\u2019une exposition et d\u2019un catalogue circulant \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Ce prix est l\u2019occasion de :</p>\r\n          <p>- renouer avec la conception \u00ab d\u2019art du livre \u00bb ;</p>\r\n          <p>- promouvoir le talent, les id\u00e9es, la technique et le savoir-faire des personnes des m\u00e9tiers du livre ;</p>\r\n          <p>- questionner les param\u00e8tres \u00e9conomiques qui sous-tendent la production des livres et influent sur leur qualit\u00e9 ;</p>\r\n          <p>- contribuer \u00e0 cr\u00e9er une \u00e9mulation entre gens de m\u00e9tiers du livre et encourager une collaboration entre eux, favorable \u00e0 la qualit\u00e9 du livre ;</p>\r\n          <p>- susciter la critique et mobiliser le regard du public sur les meilleures productions ;</p>\r\n          <p>- Rendre visible \u00e0 l\u2019\u00e9tranger les productions bruxelloises et susciter les \u00e9changes internationaux.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>La Belgique et la R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale, ancr\u00e9es dans une tradition du livre, se positionnent aujourd\u2019hui sur la sc\u00e8ne internationale par l\u2019existence d\u2019un Prix qui soutient ses innovations et ses cr\u00e9ateurs.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>Le Prix</h2>\r\n          <p>Le Prix Fernand Baudin attribue \u00e0 l\u2019issue d\u2019un concours une mention aux livres qui t\u00e9moignent d\u2019une grande qualit\u00e9 tant au point de vue de leur conception (\u00e9ditoriale et graphique), que de leur r\u00e9alisation (impression et fa\u00e7onnage). Un jury qualifi\u00e9 juge selon des crit\u00e8res pr\u00e9d\u00e9finis les questions esth\u00e9tiques, d\u2019innovations, et les techniques de r\u00e9alisation des livres afin de d\u00e9cerner les prix.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>Fernand Baudin</h2>\r\n          <p>Fernand Baudin fut un \u00e9minent typographe, de renomm\u00e9e belge et internationale, un grand acteur dans le m\u00e9tier du livre mais \u00e9galement un professeur et l\u2019auteur de plusieurs ouvrages dont \u00ab l\u2019Effet Gutenberg \u00bb. En hommage \u00e0 cette figure embl\u00e9matique dont le travail et la vision furent d\u00e9terminants dans le monde du livre, nous avons emprunt\u00e9 son nom pour l\u2019associer au Prix des plus beaux livres bruxellois et wallons.</p>", "content_nl": "<p>De <em>Fernand Baudin Prijs</em>, de <em>Prijs voor de Best Verzorgde Boeken in Brussel en Walloni\u00eb</em>, is een initiatief van een aantal grafische vormgevers, actief in de wereld van het boek. De eerste editie vond plaats in 2008 met de steun van Brussel Invest &amp; Export en was beperkt tot het Brussels Hoofdstedelijk Gewest. Dankzij de steun van Walloni\u00eb-Brussel International (WBI) en Het Waalse Agentschap voor Export en Buitenlandse Investeringen (AWEX) kon de prijs voor de voldende edities uitgebreid worden tot Walloni\u00eb.</p>\r\n          <p>Bij de derde editie in 2010, werd een oproep gelanceerd aan grafisch vormgevers, uitgevers en drukkers, alsook aan kunstenaars, boekhandelaars, curatoren, historici en andere personen die betrokken zijn bij de sector van het boek, om het organisatorisch comit\u00e9 uit te breiden. Er was een grote respons en in enkele vergaderingen werd een uitgebreid comit\u00e9 opgericht dat onder andere de voorzitter van de internationale jury en de Belgische leden van deze jury aanduidde. </p>\r\n          <p>In 2011 wilde het comit\u00e9 de structuur en de organisatie van de Prijs consolideren door het oprichten van een vzw waarvan de bestuurders vakmensen zijn uit de sector van het boek, maar die niet kunnen deelnemen aan de prijs om hun neutraliteit te waarborgen. In de Raad van Bestuur zetelen Wim Clauwaert (voorzitter) \u2013 verantwoordelijke van de bookshop in het Wiels in Brussel, Bernard Marcelis \u2013 kunstcriticus en verantwoordelijke afdeling kunstboeken bij boekhandel Filigranes in Brussel \u2013 en Christophe Poot \u2013 illustrator  en verantwoordelijke afdeling strips en grafische romans bij boekhandel Tropismes in Brussel. De Algemene Vergadering, die het vroegere comit\u00e9 vervangt, bestaat momenteel uit 15 werkende leden en heeft als functie ondermeer het goedkeuren van het budget en de rekeningen, het benoemen en afzetten van de bestuurders en het aanduiden van de voorzitter en de Belgische leden van de internationale jury. Voor het dagelijks bestuur, en dus de opvolging van de organisatie en de co\u00f6rdinatie van de Prijs, werd Annelies Lievrouw aangesteld, voormalig verantwoordelijke van de aankopen bij boekhandel Sint-Hubertus, boekhandel gespecialiseerd in kunstboeken in het centrum van Brussel.</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>Inzet en doelstellingen</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>De belangrijkste doelstellingen van dit initiatief zijn:</p>\r\n          <p>- het stimuleren van de eigentijdse boekproductie in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en Walloni\u00eb door het ondersteunen en bekronen van de mooiste boeken.</p>\r\n          <p>- deze boekproductie voor een groot publiek toegankelijk maken en een internationale dimensie geven via de organisatie van een tentoonstelling in binnen- en buitenland en de publicatie van een catalogus en de internationale distributie van deze.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Deze prijs is de gelegenheid om:</p>\r\n          <p>- het concept van de \u201dkunst van het boek\u201d te hernieuwen.</p>\r\n          <p>- het talent, de techniek, de creativiteit en de vaardigheden te promoten van iedere persoon die betrokken is bij het productieproces van een boek.</p>\r\n          <p>- de economische parameters te onderzoeken die aan de basis liggen van de boekproductie en de kwaliteit hiervan be\u00efnvloeden.</p>\r\n          <p>- bij te dragen tot een betere wisselwerking tussen de verschillende vakmensen, om zo een intensere samenwerking te stimuleren die bevorderlijk is voor de kwaliteit van het boek zelf.</p>\r\n          <p>- het grote publiek te sensibiliseren voor de beter vormgegeven werken.</p>\r\n          <p>- de boekproductie in Brussel en Walloni\u00eb bekend te maken in het buitenland en een internationale uitwisseling tot stand te brengen.</p>\r\n          <p>Belgi\u00eb en het Brussels Hoofdstedelijk Gewest, dat verankerd is met de traditie van het boek, plaatsen zich vandaag op de internationale kaart dankzij het bestaan van een Prijs die de innovaties in de sector en de vormgevers/ontwerpers ondersteunt.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Belgi\u00eb en meer bepaald het Brussels Hoofdstedelijk Gewest heeft een indrukwekkende traditie wat \u2018het boek\u2019 betreft. Deze Belgische know-how wordt te weinig gewaardeerd in vergelijking met, bijvoorbeeld, de manier waarop Nederland, Duitsland of Zwitserland hun boekproductie ondersteunen. Door de creatieve en innoverende krachten achter de boekproductie te steunen zal deze prijs een aanzet zijn om deze Belgische know-how meer bekendheid te geven op een internationaal niveau.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>De prijs</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>De Fernand Baudin Prijs kent na afloop van de wedstrijd een een eervolle vermelding toe aan boeken, die getuigen van een grote kwaliteit zowel wat het concept (grafische en uitgave) als de uitvoering (druk en afwerking) betreft. Een gekwalificeerde jury zal op basis van vooraf bepaalde criteria een oordeel vellen inzake esthetiek, vernieuwing en productietechnieken alvorens de prijzen toe te kennen.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>Fernand Baudin</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Fernand Baudin was een eminente typograaf, van Belgische en internationale faam, een groot personnage in het boekenvak, maar eveneens docent en auteur van verschillende werken waaronder \u201dl\u2019Effet Gutenberg\u201d. Ter ere van deze symbolische figuur, waarvan het werk en de visie doorslaggevend waren in de wereld van het boek, hebben wij zijn naam verbonden aan de Prijs van de Best Verzorgde boeken in Brussel en Walloni\u00eb.</p>\r\n          <p></p>", "title": "About", "title_nl": "Over de prijs", "title_fr": "\u00c0 propos", "content": "          <p>The <em>Fernand Baudin Prize</em>, the <em>Prize for the Most Beautiful Books in Brussels and Wallonia</em>, has been initiated by several graphic designers/ teachers active in the world of the book. For its first edition in 2008, the Prize was supported by Brussels Invest &amp; Export and was limited to the Brussels Region. In 2009, support from Wallonia-Brussels International (WBI) and Wallonia Foreign Trade and Investments Agency (AWEX) made it possible to extend the Prize to Wallonia.</p>\r\n          <p>In 2010, on the eve of the third edition, an open call was made to graphic designers, publishers and printers, but also artists, booksellers, curators, historians and other professionals linked to the rapidly changing sector of the book, to take part in the organisation of the Prize. There was a huge response and after several meetings they established an organizing Committee that, among other things, chose the President of the international Jury and the Belgian members of this Jury.</p>\r\n          <p>As the Committee wished to consolidate the organisation and coordination of the Baudin Prize for the next editions, they founded in 2011 a non-profit association, the Prix Fernand Baudin Prijs, with a board of directors that consists of book professionals, who, for obvious reasons of neutrality, can\u2019t compete. This board of directors consists of Wim Clauwaert (president) \u2013 bookseller at the Wiels\u2019 bookshop in Brussels, Bernard Marcelis \u2013 art critic and responsible for the artbook section at bookshop Filigranes in Brussels \u2013 and Christophe Poot \u2013 illustrator and responsible for the comic book and graphic novel section at bookshop Tropismes in Brussels. The General Assembly of the association, as a replacement of the old Committee, consists of 15 members and has, among other things, the power to nominate the directors, to approve the budget and the accounts, and to choose the President and the Belgian members of the international Jury of the competition. Annelies Lievrouw, a former bookseller at the Saint-Hubert Bookshop, a bookshop specialized in artbooks in the centre of Brussels, was appointed as delegate of the executive board, for the coordination of the organisation of the Prize. </p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <h2>The essential purpose and aims</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>The principle aims of this initiative are:</p>\r\n          <p>- to encourage the creation of the contemporary book in the Brussels-Capital and Wallonia regions by honouring the most beautiful books.</p>\r\n          <p>- to bring this creativity to the notice of a wide public and give it an international dimension through an exhibition and a catalogue which will be distributed abroad.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>This prize will offer an opportunity to:</p>\r\n          <p>- revive the concept of the \u201cart of the book\u201d</p>\r\n          <p>- promote talent, ideas, techniques and the know-how of the \u201cbook\u201d professionals and artisans</p>\r\n          <p>- look at the economic parameters which surround the production of books and which have an influence on their quality</p>\r\n          <p>- create a competitive spirit amongst the \u201cbook\u201d professionals and encourage collaboration between them leading to a greater quality of books.</p>\r\n          <p>- provoke criticism and rally the interest of the public to the best productions</p>\r\n          <p>- make books produced in the Brussels region more visible abroad and instigate international exchanges.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Belgium and particularly the Brussels-Capital region have undeniable roots in the tradition of the book. This know-how, which has been under-valued compared to that of its Dutch, Swiss or German neighbours (who, for a long time, have honoured their books), will now come to the fore on the international scene through the existence of a prize which will support its innovations and its creators.</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h2>The Prize</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>The prize will consist of a special recognition that will be given to those books which demonstrate an outstanding quality both in their conception (editorial and graphic), and in their production (printing and binding). A qualified jury will judge and award the prizes according to predefined criteria regarding the aesthetics, innovation and the techniques of book making.</p>\r\n          <h2></h2>\r\n          <h2>Fernand Baudin</h2>\r\n          <p></p>\r\n          <p>Fernand Baudin, an eminent Belgian typographer, was a well-known actor in the book-making profession, as well as a professor and author of several works of which the best known is \u201cThe Guttenberg Galaxy\u201d which brought him recognition both in Belgium and internationally. In honour of this symbolic figure, whose work and vision had a defining role in the book world, we have associated his name to the prize for the most beautiful books of Brussels.</p>\r\n          <p></p>", "slug": "about"}}, {"pk": 2, "model": "flatpages.flatpage", "fields": {"content_fr": "<h2>Prix Fernand Baudin Prijs asbl<br></h2>\r\n          <h3>Conseil d'administration<br></h3>\r\n          <p>Wim Clauwaert, pr\u00e9sident<br>Bernard Marcelis<br>Christophe Poot<br><br><br></p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3></h3>\r\n          <h3>Site internet</h3>\r\n          <p>Nicolas Rome</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Photographies</h3>\r\n          <p>2009 - Ilan Weiss</p>\r\n          <p>2010 - Thomas Vanden Driessche</p>\r\n          <p>2011 - Ulrike Biets</p>\r\n          <p>2012 - Piet Janssens</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Sc\u00e9nographie</h3>\r\n          <p>2009-20120 Mathieu Gabiot</p>\r\n          <p>2011 Val\u00e9rian Goalec</p>\r\n          <p>2012 Simon Siegmann</p>", "content_nl": "          <h2>Prix Fernand Baudin Prijs vzw<br></h2>\r\n          <h3>Raad van bestuur<br></h3>\r\n          <p>Wim Clauwaert, voorzitter<br>Bernard Marcelis<br>Christophe Poot<br><br><br></p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Website</h3>\r\n          <p>Nicolas Rome</p>\r\n          <h3></h3>\r\n          <h3>Foto's</h3>\r\n          <p>2009 - Ilan Weiss</p>\r\n          <p>2010 - Thomas Vanden Driessche</p>\r\n          <p>2011 - Ulrike Biets</p>\r\n          <p>2012 - Piet Janssens</p>\r\n          <h3></h3>\r\n          <h3>Vormgeving tentoonstellingen - meubilair</h3>\r\n          <p>2009-2010 - Mathieu Gabiot</p>\r\n          <p>2011 - Val\u00e9rian Goalec</p>\r\n          <p>2012 - Simon Siegmann</p>", "title": "Credits", "title_nl": "Credits", "title_fr": "Cr\u00e9dits", "content": "<h2>Fernand Baudin Prize non profit organisation<br></h2>\r\n          <h3>Board of directors<br></h3>\r\n          <p>Wim Clauwaert, president<br>Bernard Marcelis<br>Christophe Poot<br><br><br></p>\r\n          <p></p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3></h3>\r\n          <h3>Website</h3>\r\n          <p>Nicolas Rome</p>\r\n          <h3></h3>\r\n          <h3>Photos</h3>\r\n          <p>2009 - Ilan Weiss</p>\r\n          <p>2010 - Thomas Vanden Driessche</p>\r\n          <p>2011 - Ulrike Biets</p>\r\n          <p>2012 - Piet Janssens</p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Scenography </h3>\r\n          <p>2009-2010 Mathieu Gabiot</p>\r\n          <p>2011 Val\u00e9rian Goalec</p>\r\n          <p>2012 Simon Siegmann</p>", "slug": "credits"}}, {"pk": 3, "model": "flatpages.flatpage", "fields": {"content_fr": "          <div id=\"m3523\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/home\" target=\"_blank\">Bruxelles Invest &amp; Export</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3524\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.awex.be/fr-BE/Pages/Home.aspx\" target=\"_blank\">l'Awex, Agence wallonne &#224; l'Exportation et aux Investissement &#233;trangers</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3525\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\" target=\"_blank\">Wallonie Bruxelles International</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3538\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.erg.be\" target=\"_blank\">Erg, (&#201;cole de recherche graphique)</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3539\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.lacambre.be\" target=\"_blank\">La Cambre Arts visuels</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3540\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.biponline.be\" target=\"_blank\">BIP</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3541\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.debailleul.com/\" target=\"_blank\">Debailleul</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3851\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.leseptantecinq.be/\" target=\"_blank\">&#201;cole Le Septantecinq</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4075\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.sintlukas.be\" target=\"_blank\">Sint-Lukas Bruxelles</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4077\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4078\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m5937\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.arba-esa.be/fr/home.php\" target=\"_blank\">Acad&#233;mie royal des Beaux-Arts de Bruxelles - Ecole sup&#233;rieure des Arts (Arba-Esa)</a>\r\n          </div>", "content_nl": "\r\n          <div id=\"m3523\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/nl/home\" target=\"_blank\">Brussel Invest &amp; Export</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3524\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.awex.be/awex/FR/\" target=\"_blank\">Het Waalse Agentschap voor Export en Buitenlandse Investeringen (AWEX)</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3525\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\" target=\"_blank\">Wallonie Bruxelles International</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3538\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.erg.be\" target=\"_blank\">Erg, (&#201;cole de recherche graphique)</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3539\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.lacambre.be\" target=\"_blank\">La Cambre Arts visuels</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3540\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.biponline.be\" target=\"_blank\">BIP</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3541\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.debailleul.com/\" target=\"_blank\">Debailleul</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3851\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.leseptantecinq.be/\" target=\"_blank\">&#201;cole Le Septantecinq</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4075\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4077\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.sintlukas.be\" target=\"_blank\">Sint-Lukas Brussel</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4078\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m5937\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.arba-esa.be/fr/home.php\" target=\"_blank\">Koninklijke Academie voor Schone Kunsten te Brussel - Kunsthogeschool (Arba-Esa)</a>\r\n          </div>", "title": "Partners", "title_nl": "Partners", "title_fr": "Partenaires", "content": "          <div id=\"m3523\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/en/home\" target=\"_blank\">Brussels Invest &amp; Export</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3524\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.awex.be/fr-BE/Pages/Home.aspx\" target=\"_blank\">Walloon Agency for Export and Foreign Investments (AWEX)</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3525\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\" target=\"_blank\">Wallonie Bruxelles International</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3538\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.erg.be\" target=\"_blank\">Erg, (&#201;cole de recherche graphique)</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3539\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.lacambre.be\" target=\"_blank\">La Cambre Arts visuels</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3540\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.biponline.be\" target=\"_blank\">BIP</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3541\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.debailleul.com/\" target=\"_blank\">Debailleul</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m3851\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.leseptantecinq.be/\" target=\"_blank\">&#201;cole Le Septantecinq</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4075\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4077\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"\" target=\"_blank\"></a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m4078\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.sintlukas.be/international\" target=\"_blank\">Sint-Lukas Brussels</a>\r\n          </div>\r\n          <div id=\"m5937\" class=\"Links\">\r\n            <a href=\"http://www.arba-esa.be/fr/home.php\" target=\"_blank\">Acad&#233;mie royale des Beaux-Arts de Bruxelles - Ecole sup&#233;rieure des Arts (Arba-Esa)</a>\r\n          </div>", "slug": "partners"}}, {"pk": 4, "model": "flatpages.flatpage", "fields": {"content_fr": "          <h3>Contact</h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:info@prixfernandbaudinprijs.be\">info[at]prixfernandbaudinprijs[dot]be</a>\r\n            <br>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Coordination: jury, catalogues, expositions, presse<br><br></h3>\r\n          <p><em>PRIX FERNAND BAUDIN PRIJS asbl</em><br>Quai au Foin 33A<br>1000 Bruxelles</p>\r\n          <p>\r\n            <strong>Annelies Lievrouw</strong>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"mailto:annelies@prixfernandbaudinprijs.be\">annelies[at]prixfernandbaudinprijs[dot]be</a>\r\n            <br>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <p></p>\r\n          <h3>Partenaires<br><br></h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/home\" target=\"_blank\">BRUXELLES INVEST &amp; EXPORT</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Madeleine Cantaert</p>\r\n          <p>Responsable du d\u00e9partement</p>\r\n          <p>Industries Culturelles</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:mcantaert@mrbc.irisnet.be\">mcantaert[at]mrbc[dot]irisnet[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 800 40 01</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\" target=\"_blank\">WALLONIE-BRUXELLES INTERNATIONAL (WBI)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Emmanuelle Lambert</p>\r\n          <p>Chef du Service Culturel</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:e.lambert@wbi.be\">e[dot]lambert[at]wbi[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 83 15</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\" target=\"_blank\">AGENCE WALLONNE \u00c0 L\u2019EXPORTATION</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\" target=\"_blank\">ET AUX INVESTISSEMENTS \u00c9TRANGERS (AWEX)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Jean-Paul Borgerhoff</p>\r\n          <p>Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:j.borgerhoff@awex.be\">j[dot]borgerhoff[at]awex[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 85 75</p>\r\n          <p>F 00 32 2 421 85 00</p>\r\n", "content_nl": "          <h3>Contact</h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:info@prixfernandbaudinprijs.be\">info[at]prixfernandbaudinprijs[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <h3>Co\u00f6rdinatie: jury, catalogus, tentoonstellingen, pers<br><br></h3>\r\n          <p><em>PRIX FERNAND BAUDIN PRIJS vzw</em><br>Hooikaai 33A<br>1000 Brussel</p>\r\n          <p>\r\n            <strong>Annelies Lievrouw</strong>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"mailto:annelies@prixfernandbaudinprijs.be\">annelies[at]prixfernandbaudinprijs[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <h3>Partners<br><br></h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/nl/home\">BRUSSEL INVEST &amp; EXPORT</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Madeleine Cantaert</p>\r\n          <p>Project Manager Export Promotion</p>\r\n          <p>Cultural Industries</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:mcantaert@mrbc.irisnet.be\">mcantaert[at]mrbc[dot]irisnet[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 800 40 01</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\">WALLONI\u00cb-BRUSSEL INTERNATIONAL (WBI)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Emmanuelle Lambert</p>\r\n          <p>Cultureel diensthoofd</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:e.lambert@wbi.be\">e[dot]lambert[at]wbi[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 83 15</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\">HET WAALSE AGENTSCHAP VOOR EXPORT EN</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\">BUITENLANDSE INVESTERINGEN (AWEX)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Jean-Paul Borgerhoff</p>\r\n          <p>Adviseur-generaal</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:j.borgerhoff@awex.be\">j[dot]borgerhoff[at]awex[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 85 75</p>\r\n          <p>F 00 32 2 421 85 00</p>", "title": "Contact", "title_nl": "Contact", "title_fr": "Contact", "content": "          <h3>Contact</h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:info@prixfernandbaudinprijs.be\">info[at]prixfernandbaudinprijs[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <h3>Coordination: jury, catalogue, exhibitions, press<br><br></h3>\r\n          <p><em>Prix Fernand Baudin Prijs asbl</em><br>Quai au Foin 33A<br>1000 Brussels</p>\r\n          <p>\r\n            <strong>Annelies Lievrouw</strong>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"mailto:annelies@prixfernandbaudinprijs.be\">annelies[at]prixfernandbaudinpriijs[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n          </p>\r\n          <h3>Partners<br><br></h3>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.invest-export.irisnet.be/en/home\">BRUSSELS INVEST &amp; EXPORT</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Madeleine Cantaert</p>\r\n          <p>Project Manager Export Promotion</p>\r\n          <p>Cultural Industries</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:mcantaert@mrbc.irisnet.be\">mcantaert[at]mrbc[dot]irisnet[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 800 40 01</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.wbi.be/\" target=\"_blank\">WALLONIA-BRUSSELS INTERNATIONAL (WBI)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Emmanuelle Lambert</p>\r\n          <p>Head of Cultural Service</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:e.lambert@wbi.be\">e[dot]lambert[at]wbi[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 83 09</p>\r\n          <p>\r\n            <br>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\">WALLONIA FOREIGN TRADE</a>\r\n          </p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"http://www.awex.be\" target=\"_blank\">AND INVESTMENT AGENCY (AWEX)</a>\r\n          </p>\r\n          <p>Jean-Paul Borgerhoff</p>\r\n          <p>\r\n            <a href=\"mailto:j.borgerhoff@awex.be\">j[dot]borgerhoff[at]awex[dot]be</a>\r\n          </p>\r\n          <p>T 00 32 2 421 85 75</p>\r\n          <p>F 00 32 2 421 85 00</p>", "slug": "contact"}}, {"pk": 5, "model": "flatpages.flatpage", "fields": {"content_fr": "<ol class=\"subnavigation\">\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3513\">Avis de concours</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3514\">Participants</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3515\">Admission</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3516\">Inscription/Renseignements</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3517\">Le jury</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3518\">Proc\u00e9dure</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3519\">Livres prim\u00e9s</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3520\">Expositions \u00e0 Bruxelles et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3521\">Catalogue</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3522\">Dispositions l\u00e9gales</a>\r\n    </li>\r\n</ol>\r\n\r\n<h3 id=\"m3513\">1. Avis de concours</h3>\r\n\r\n<p>Le Prix Prix Fernand Baudin s\u2019adresse \u00e0 tous les concepteurs de livres\r\nainsi qu\u2019\u00e0 toutes les institutions et entreprises \u0153uvrant \u00e0 la production\r\ndu livre et \u00e0 sa diffusion (\u00e9dition, impression, composition,\r\nphotolithographie, reliure, photographie, illustration, etc.), \u00e9tablis dans\r\nles R\u00e9gions de Bruxelles-Capitale et de Wallonie.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3514\">2. Participants</h3>\r\n\r\n<p>Peuvent concourir et se porter d\u00e9positaire d'une candidature pour un\r\nlivre:</p>\r\n\r\n<p>a) la/le/les graphiste(s)/ concepteur(s) (ind\u00e9pendants, associations,\r\ncollectifs, ateliers, bureaux de design ou artistes concepteurs);<br>\r\nb) le/les \u00e9diteur(s) ou promoteur(s) du livre ;<br>\r\nc) l\u2019imprimeur et/ou le relieur ;<br>\r\nd) le/les illustrateur(s).</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>On entend par livre \u00e9ligible un livre ayant paru dans le courant de la\r\nderni\u00e8re ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e ainsi que :</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>a) un livre con\u00e7u par une/un graphiste ou une/un illustratrice/teur\r\ntravaillant ou r\u00e9sidant \u00e0 Bruxelles ou en Wallonie depuis un an ;</p>\r\n\r\n<p>b) un livre dont l\u2019\u00e9diteur a son si\u00e8ge principal \u00e0 Bruxelles ou en\r\nWallonie ;</p>\r\n\r\n<p>c) un livre dont l\u2019imprimeur a son si\u00e8ge principal \u00e0 Bruxelles ou en\r\nWallonie.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Au moins une des trois parties susmentionn\u00e9es doit \u00eatre \u00e9tablie dans\r\nl\u2019une des deux R\u00e9gions. Le jury tranche en cas de doute.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3515\">3. Admission</h3>\r\n\r\n<p>On entend par \u00ab livre \u00bb, au sens du pr\u00e9sent r\u00e8glement, les livres reli\u00e9s\r\nou broch\u00e9s, multiples et diffus\u00e9s. Ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 participer: les\r\nbrochures, les publications p\u00e9riodiques et les calendriers. Si le livre\r\npr\u00e9sent\u00e9 au concours fait partie d\u2019une s\u00e9rie, le jury peut, s\u2019il le\r\nsouhaite, \u00e9galement examiner et primer l\u2019ensemble de la s\u00e9rie. Le jury\r\nn\u2019examine que des livres parus ou imprim\u00e9s dans le courant de la derni\u00e8re\r\nann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e . Tous les livres doivent r\u00e9pondre aux crit\u00e8res d\u00e9finis\r\nci-dessus.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3516\">4. Inscription/Renseignements</h3>\r\n\r\n<p>Le formulaire d\u2019inscription pour la participation au Prix Fernand Baudin\r\npourra \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 directement depuis le site internet \u00e0 partir du 30\r\noctobre 2012.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>En s\u2019inscrivant, le d\u00e9positaire de la candidature s\u2019engage \u00e0 remettre\r\ngratuitement au secr\u00e9tariat du jury trois exemplaires suppl\u00e9mentaires de\r\nl\u2019ouvrage si ce dernier est prim\u00e9.</p>\r\n\r\n<p>La participation au Prix Fernand Baudin est enti\u00e8rement gratuite.</p>\r\n\r\n<p>Les ouvrages ne sont pas retourn\u00e9s mais remis \u00e0 une institution\r\nd\u2019utilit\u00e9 publique.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\"\r\nsrc=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3517\">5. Le jury</h3>\r\n\r\n<p>Les livres sont examin\u00e9s par un jury international ind\u00e9pendant institu\u00e9\r\npar le comit\u00e9 organisateur. Celui-ci est compos\u00e9 de professionnels reconnus\r\nrepr\u00e9sentant l\u2019ensemble des m\u00e9tiers du livre : \u00e9diteurs, graphistes,\r\nartistes, historiens du livre, critiques d\u2019art, imprimeurs, libraires,\r\nchefs de fabrication ou autres qui ont acquis une reconnaissance pour leurs\r\nqualit\u00e9s d\u2019acteur et/ou de commentateur dans leurs champs respectifs. Le\r\njury \u00e9carte les candidatures ne r\u00e9pondant pas aux conditions de concourir\r\net choisit, en fonction des candidatures, celles qui lui paraissent entrer\r\nle mieux dans les cat\u00e9gories pr\u00e9vues par le concours.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3518\">6. Proc\u00e9dure</h3>\r\n\r\n<p>Le jury si\u00e8ge en janvier. La d\u00e9lib\u00e9ration se d\u00e9roule en un seul tour, au\r\nterme duquel sont d\u00e9sign\u00e9s les livres prim\u00e9s.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Les livres sont class\u00e9s en sept cat\u00e9gories :</p>\r\n\r\n<p>- litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale (fictions) ;<br>\r\n- litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale non-fiction (scientifique, technique et sp\u00e9cialis\u00e9e,\r\nscolaire, acad\u00e9mique) ;<br>\r\n- livre jeunesse ;<br>\r\n- livre d\u2019art et catalogue d\u2019exposition ;<br>\r\n- livre d\u2019artiste ;<br>\r\n- livre d'architecture et/ou d'urbanisme ;<br>\r\n- bande dessin\u00e9e.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Il appartient au jury de d\u00e9finir, en fonction de la qualit\u00e9 des\r\ncandidatures, le nombre de prix \u00e0 retenir dans chacune des cat\u00e9gories. Le\r\njury se r\u00e9serve le droit de ne primer aucun livre pour une cat\u00e9gorie dont\r\nla qualit\u00e9 des candidatures serait jug\u00e9e insuffisante.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Les crit\u00e8res de s\u00e9lection des ouvrages tiennent compte de toutes les\r\ncomposantes du livre en fonction de leur ad\u00e9quation avec le contenu de\r\nl\u2019ouvrage :</p>\r\n\r\n<p>- id\u00e9e et conception g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019objet (format, volume, grille de\r\nlecture, technique...) ;</p>\r\n\r\n<p>- graphisme et mise en page ;</p>\r\n\r\n<p>- typographie (cr\u00e9ation originale d\u2019un caract\u00e8re, macro/micro\r\ntypographie) ;</p>\r\n\r\n<p>- reliure (qualit\u00e9/ouverture/maniabilit\u00e9/innovation) ;</p>\r\n\r\n<p>- qualit\u00e9 de l\u2019impression ;</p>\r\n\r\n<p>- photogravure ;</p>\r\n\r\n<p>- innovation et r\u00e9ponse \u00e0 une \u00e9volution technologique ;</p>\r\n\r\n<p>- exp\u00e9rimentation technique particuli\u00e8re.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3519\">7. Livres prim\u00e9s</h3>\r\n\r\n<p>La d\u00e9cision du jury est imm\u00e9diatement port\u00e9e par \u00e9crit \u00e0 la connaissance\r\ndes concurrents et de la presse.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Les Laur\u00e9ats obtiennent un dipl\u00f4me d\u2019honneur.</p>\r\n\r\n<p>Les exemplaires du dipl\u00f4me sont remis pendant le vernissage de\r\nl'exposition aux collaborateurs suivants du livre prim\u00e9 :</p>\r\n\r\n<p>a) la/le graphiste ;<br>\r\nb) l\u2019\u00e9diteur ;<br>\r\nc) l\u2019imprimeur.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3520\">8. Expositions \u00e0 Bruxelles et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger</h3>\r\n\r\n<p>Les ouvrages prim\u00e9s font l\u2019objet d\u2019une exposition \u00e0 Bruxelles ou en\r\nWallonie, cette exposition est \u00e9galement destin\u00e9e \u00e0 circuler \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\r\ndurant les mois qui suivent l\u2019attribution des prix. Les livres prim\u00e9s sont\r\nautomatiquement inscrits au concours \u00ab Les plus beaux livres du monde\r\nentier \u00bb \u00e0 la Foire du livre de Leipzig.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3521\">9. Catalogue</h3>\r\n\r\n<p>Les ouvrages prim\u00e9s sont pr\u00e9sent\u00e9s dans un catalogue. Ce catalogue est\r\nmis en vente lors des expositions et dans les librairies\r\nsp\u00e9cialis\u00e9es.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Retour au sommet\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3522\">10. Dispositions l\u00e9gales</h3>\r\n\r\n<p>Le jury n\u2019est pas tenu de motiver ses d\u00e9cisions. Ces derni\u00e8res sont sans\r\nappel et ne peuvent donc pas \u00eatre contest\u00e9es par voie de droit. Le Prix\r\nFernand Baudin Prijs asbl est autoris\u00e9 \u00e0 communiquer les r\u00e9sultats \u00e0 la\r\npresse et \u00e0 utiliser gratuitement les livres prim\u00e9s ou des extraits de\r\nceux-ci \u00e0 des fins de publications ou d\u2019expositions. Les participants\r\nattestent que le fait de publier ou d\u2019exposer leurs \u0153uvres ne constitue pas\r\nune violation des droits de tiers, en particulier des droits d\u2019auteur ou\r\ndes droits de la personnalit\u00e9. Ils s\u2019engagent \u00e0 faire face \u00e0 toutes les\r\ndemandes de tiers concernant une violation de droits de propri\u00e9t\u00e9\r\nintellectuelle et \u00e0 prendre \u00e0 leur charge tous les frais qui pourraient\r\nr\u00e9sulter d\u2019une telle violation pour l\u2019association organisatrice, y compris\r\nles \u00e9ventuels dommages et int\u00e9r\u00eats. Aucune information sur le Prix n\u2019est\r\ncommuniqu\u00e9e par t\u00e9l\u00e9phone.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Ne seront pas pris en consid\u00e9ration :</p>\r\n\r\n<p>- les formulaires d\u2019inscription et les livres envoy\u00e9s apr\u00e8s la date\r\nlimite, le cachet de la poste faisant foi ;<br>\r\n- les formulaires d\u2019inscription erron\u00e9s ou comprenant de faux\r\nrenseignements ;<br>\r\n- les livres sans formulaire de participation.</p><a href=\r\n\"#content\"><img alt=\"Retour au sommet\" src=\"images/back_to_top.gif\"\r\ntitle=\"Retour au sommet\"></a>", "content_nl": "<ol class=\"subnavigation\">\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3513\">Wedstrijdaankondiging</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3514\">Deelnemers</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3515\">Toelating</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3516\">Inschrijving</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3517\">De Jury</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3518\">Procedure</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3519\">Bekroonde boeken</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3520\">Tentoonstellingen in Belgi\u00eb en in het buitenland.</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3521\">Catalogus</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3522\">Wettelijke Bepalingen</a>\r\n    </li>\r\n</ol>\r\n\r\n<h3 id=\"m3513\">1. Wedstrijdaankondiging</h3>\r\n\r\n<p>De Fernand Baudin Prijs richt zich zowel tot iedereen die betrokken is bij\r\nhet ontwerp van boeken als tot alle instellingen en bedrijven die te maken\r\nhebben met de boekproductie en de verspreiding hiervan (uitgave, druk,\r\ncompositie, fotolithografie, boekbinden, illustratie, fotografie, etc) die\r\ngevestigd zijn in het Brussels Hoofdstedelijk Gewest en/of\r\nWalloni\u00eb.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3514\">2. Deelnemers</h3>\r\n\r\n<p>Volgende medewerkers kunnen deelnemen:</p>\r\n\r\n<p>a) grafische vormgevers/ontwerpers (freelance,verenigingen,ateliers,\r\ndesignbureaus,kunstenaars-ontwerpers).</p>\r\n\r\n<p>b) uitgevers of promotors</p>\r\n\r\n<p>c) drukkers en/of boekbinders</p>\r\n\r\n<p>d) illustratoren</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Onder een boek dat in aanmerking kan komen tot deelname verstaan we een boek\r\ndat het afgelopen jaar verschenen en in omloop gebracht is en aan \u00e9\u00e9n van de\r\nvolgende voorwaarden voldoet:</p>\r\n\r\n<p>a) het boek werd ontworpen door een grafische vormgever/kunstenaar-ontwerper\r\nen/of illustrator die sedert 1 jaar in Brussel of Walloni\u00eb werkt of\r\nverblijft.</p>\r\n\r\n<p>b) de uitgever van het boek heeft een hoofdzetel in Brussel of Walloni\u00eb.</p>\r\n\r\n<p>c) de drukker van het boek heeft een hoofdzetel in Brussel of Walloni\u00eb.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Tenminste \u00e9\u00e9n van deze drie hierboven vermelde partijen moet in \u00e9\u00e9n van\r\nbeide gewesten gevestigd zijn. In geval van twijfel, neemt de jury een\r\nbesluit.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3515\">3. Toelating</h3>\r\n\r\n<p>In dit reglement verstaan we onder \u201cboeken\u201d: gebonden of genaaide boeken, in\r\nveelvoud uitgegeven en verspreid. Zijn niet toegelaten om deel te nemen:\r\nbrochures, periodieke publicaties (tijdschriften) en kalenders. Indien het boek\r\ndat ingeschreven werd tot deelname aan de wedstrijd, deel uitmaakt van een\r\nreeks kan de jury \u2013 indien ze dat wenst \u2013 de hele reeks beoordelen en bekronen.\r\nDe jury beoordeelt uitsluitend boeken die in het afgelopen jaar verschenen of\r\ngedrukt zijn. Alle boeken moeten aan de hierboven beschreven criteria\r\nbeantwoorden.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3516\">4. Inschrijving</h3>\r\n\r\n<p>Inschrijven gebeurt online en het inschrijvingsformulier zal vanaf 30\r\noctober 2012 beschikbaar zijn op www.prixfernandbaudinprijs.be.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Diegene die het boek inschrijft voor deelname, wordt de contactpersoon en\r\nverbindt zich ertoe om drie bijkomende exemplaren van het boek gratis ter\r\nbeschikking te stellen van de organisatoren indien het boek bekroond wordt.</p>\r\n\r\n<p>De deelname aan de Fernand Baudin Prijs is volledig gratis.</p>\r\n\r\n<p>De ingediende werken worden niet teruggestuurd maar overgemaakt aan een\r\ninstelling van publiek nut.</p><a href=\"#content\"><img alt=\r\n\"Terug naar boven\" src=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3517\">5. De Jury</h3>\r\n\r\n<p>De boeken zullen beoordeeld worden door een onafhankelijke, internationale\r\njury die zal worden samengesteld door het organiserend comit\u00e9. Deze jury zal\r\nbestaan uit erkende vakmensen die verschillende beroepen vertegenwoordigen\r\ngerelateerd aan het boekenvak: uitgevers, grafische vormgevers, kunstenaars,\r\nkunstcritici, drukkers, boekhandelaars, productie-verantwoordelijken en andere\r\npersonen die omwille van hun kwaliteiten erkenning hebben gekregen in hun\r\nvakgebied. De jury zal de boeken ingezonden tot deelname die niet voldoen aan\r\nde deelnemingsvoorwaarden weigeren en bepaalt de indeling in welbepaalde\r\ncategorie\u00ebn.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3518\">6. Procedure</h3>\r\n\r\n<p>De jury komt samen in januari. Het beraad zal in \u00e9\u00e9n enkele keer worden\r\ngehouden waarbij op het einde de bekroonde boeken aangeduid worden.</p>\r\n\r\n<p>De boeken worden onderverdeeld in zeven categorie\u00ebn:</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>- algemene literatuur fictie<br>\r\n- algemene literatuur non-fictie (wetenschappelijke, technisch en/of\r\ngespecialiseerde boeken, schoolboeken, academische uitgaven)<br>\r\n- kinder- en jeugdboek<br>\r\n- kunstboek en tentoonstellingscatalogus<br>\r\n- kunstenaarsboek<br>\r\n- boek over architectuur en/of urbanisme<br>\r\n- beeld- en stripverhaal</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Het behoort tot de taak van de jury om, in functie van de kwaliteit van de\r\ndeelnemende boeken, het aantal prijzen toe te kennen in elke categorie. De jury\r\nbehoudt zich het recht toe om geen enkel boek te bekronen in een bepaalde\r\ncategorie mocht de kwaliteit der kandidaturen van die categorie onvoldoende\r\nhoog geacht worden.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>De selectiecriteria van de werken houden rekening met alle vormelijke delen\r\nvan het boek in functie van hun relatie tot de inhoud van het werk:</p>\r\n\r\n<p>- idee en algemeen concept van het object (formaat, volume, lezing,\r\ntechniek).</p>\r\n\r\n<p>- grafiek en lay-out.</p>\r\n\r\n<p>- boekdrukkunst/typografie (originaliteit van een letter, macro/micro\r\nboekdrukkunst).</p>\r\n\r\n<p>- boekbinden (handelbaarheid/opening/innovatie).</p>\r\n\r\n<p>- drukkwaliteit.</p>\r\n\r\n<p>- fotogravure.</p>\r\n\r\n<p>- innovatie en antwoord op de technologische evolutie.</p>\r\n\r\n<p>- bijzondere innoverende technieken.</p><a href=\"#content\"><img alt=\r\n\"Terug naar boven\" src=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3519\">7. Bekroonde boeken</h3>\r\n\r\n<p>Het besluit van de jury wordt onmiddellijk aan de deelnemers en de pers\r\nbekend gemaakt.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>De Laureaten krijgen een erediploma. De overhandiging van deze diploma\u2019s\r\ngebeurt tijdens de opening van de tentoonstelling. De diploma\u2019s worden\r\nuitgereikt aan de volgende medewerkers van het bekroonde boek:</p>\r\n\r\n<p>a) de grafische vormgever(s)<br>\r\nb) de uitgever(s)<br>\r\nc) de drukker.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3520\">8. Tentoonstellingen in Belgi\u00eb en in het buitenland.</h3>\r\n\r\n<p>De bekroonde boeken zullen tentoongesteld worden in Brussel. Deze\r\ntentoonstelling zal eveneens in het buitenland getoond worden in de maanden na\r\nde toekenning van de prijs. De bekroonde werken zijn automatisch ingeschreven\r\nvoor de wereldwijde wedstijd \"Best Book Design from all over the World\" die\r\nplaatsvindt in Leipzig.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\"\r\nsrc=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3521\">9. Catalogus</h3>\r\n\r\n<p>De bekroonde werken worden opgenomen in een catalogus waarin alle informatie\r\nbetreffende deze werken vermeld wordt. Deze catalogus zal beschikbaar zijn\r\nzowel in de gespecialiseerde boekhandel als tijdens de\r\ntentoonstellingen.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Terug naar boven\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3522\">10. Wettelijke Bepalingen</h3>\r\n\r\n<p>De jury is niet verplicht om haar besluit te motiveren. Tegen dit besluit\r\nkan geen beroep worden aangetekend en kan dus niet via juridische procedures\r\naangevochten worden. De vzw Prix Fernand Baudin Prijs heeft de toelating om de\r\nuitslag aan de pers mee te delen en om gratis de bekroonde werken of\r\nuittreksels hieruit te gebruiken voor publicaties of tentoonstellingen. De\r\ndeelnemers verzekeren dat de publicatie of tentoonstelling van hun werken geen\r\nschending inhoudt van de rechten van derden, in het bijzonder wat de\r\nauteursrechten of persoonsgebonden rechten betreft. De deelnemers verplichten\r\nzich ertoe om alle aanspraken van derden betreffende het schenden van rechten\r\nvan intellectueel eigendom op zich te nemen en hiervoor verantwoording af te\r\nleggen evenals in te staan voor mogelijke kosten voor de vzw Prix Fernand\r\nBaudin Prijs die kunnen voortvloeien uit dergelijke schendingen met inbegrip\r\nvan mogelijke schadevergoedingen en intresten. Over de wedstrijd wordt niet\r\ntelefonisch gecommuniceerd.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>Worden niet in beraad gehouden:</p>\r\n\r\n<p>- de inschrijvingsformulieren en boeken die na de uiterste datum van\r\ninzending toekomen. De poststempel geeft uitsluitsel in deze\r\naangelegenheid.<br>\r\n- fout ingevulde inschrijvingsformulieren of formulieren die foute informatie\r\nbevatten.<br>\r\n- boeken zonder inschrijvingsformulier.</p><a href=\"#content\"><img alt=\r\n\"Terug naar boven\" src=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Terug naar boven\"></a>", "title": "Rules", "title_nl": "Reglement", "title_fr": "R\u00e8glement", "content": "<ol class=\"subnavigation\">\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3513\">Announcement of the competition</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3514\">Participants</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3515\">Admission</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3516\">Registration</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3517\">The Jury</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3518\">Procedure</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3519\">Prize-winning books</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3520\">Exhibitions in Belgium and abroad</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3521\">Catalogue</a>\r\n    </li>\r\n\r\n    <li>\r\n        <a href=\"#m3522\">Legal measures</a>\r\n    </li>\r\n</ol>\r\n\r\n<h3 id=\"m3513\">1. Announcement of the competition</h3>\r\n\r\n<p>The Fernand Baudin Prize is open to all those involved in the conception of\r\nbooks as well as to all institutions and companies working in the field of book\r\nproduction and distribution (publishing, printing, composition,\r\nphotolithography, binding, photography, illustration, etc.), who are situated\r\nin the Brussels-Capital Region and/or Wallonia.</p>\r\n\r\n<p></p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3514\">2. Participants</h3>\r\n\r\n<p>The following may compete and submit an application of a book:</p>\r\n\r\n<p>a) Graphic designers/creators (freelance, organizations, design studios or\r\nartists-designers)</p>\r\n\r\n<p>a) Publishers or promotors</p>\r\n\r\n<p>c) Printers and/or bookbinders</p>\r\n\r\n<p>d) Illustrators</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>An eligible book is one which has been published during the previous year\r\nand to which one of the following conditions applies:</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>1) the book has been created by a graphic designer/artist designer or an\r\nillustrator working or living in Brussels or in Wallonia for at least one\r\nyear</p>\r\n\r\n<p>2) the publisher of the book has his main office in Brussels or in\r\nWallonia</p>\r\n\r\n<p>3) the printer of the book has his main work-place in Brussels or in\r\nWallonia.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>At least one of the three above-mentioned collaborators must be situated in\r\nthe Brussels-Capital Region or Wallonia. The Jury will decide in case of\r\ndoubt.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p></p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3515\">3. Admission</h3>\r\n\r\n<p>In the case of the present rules, the term books means perfect bound or\r\nstitched books. Excluded from competing are brochures, periodical publications\r\n(magazines) and calendars. If the book presented for the competition is part of\r\na series, the Jury may examine and judge the complete series if they wish so.\r\nThe Jury will only examine books that have been published during the previous\r\nyear. All the books must meet the afore-mentioned criteria.</p>\r\n\r\n<p></p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3516\">4. Registration</h3>\r\n\r\n<p>The entryform for participation in the Prize can be downloaded directly from\r\nour website from the 30th October 2012.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>On submitting a book for the competition, the applicant must agree to\r\nsupply, free of charge, three extra copies if this specific book is awarded a\r\nprize.</p>\r\n\r\n<p>Competing in the Fernand Baudin Prize is entirely free of charge.</p>\r\n\r\n<p>The submitted works will not be returned but donated to a public\r\ninstitution.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3517\">5. The Jury</h3>\r\n\r\n<p>The books will be examined by an independent international jury set up by\r\nthe organising committee. The jury is composed of recognized professionals\r\nrepresenting every field of the book trade: publishers, graphic designers,\r\nartists, book historians, art critics, printers, booksellers, heads of\r\nproduction or others who have acquired recognition for their activities in\r\ntheir respective fields. The Jury will eliminate those submitted books who do\r\nnot meet the afore-mentioned participation criteria, and will decide on the\r\ngrouping of the submitted books in one of the categories (see below) as\r\nforeseen by the competition.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\"\r\nsrc=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3518\">6. Procedure</h3>\r\n\r\n<p>The Jury will take place in January. The judging will take place in one\r\nsitting at the end of which the prize-winning books will be chosen.</p>\r\n\r\n<p>The books will be classified in seven categories :</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>- general literature fiction<br>\r\n- general literature non-fiction (scientific, technical and specialised,\r\nscholastic, academic)<br>\r\n- children\u2019s book<br>\r\n- art book and exhibition catalogue<br>\r\n- artist\u2019s book<br>\r\n- architecture and/or urbanism book<br>\r\n- comic strip, graphic novel</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>The Jury will decide the number of prizes to be awarded in each category\r\naccording to the quality of the submissions. The Jury reserves the right not to\r\naward any prize in a category in which the submissions are judged to be of an\r\ninsufficient level.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>The criteria for selection of works will take into account all components of\r\nthe book bearing in mind their appropriateness with the content of the work\r\n:</p>\r\n\r\n<p>- idea and general conception of the subject (format, volume, grid,\r\ntechniques)</p>\r\n\r\n<p>- graphics and layout</p>\r\n\r\n<p>- typography (creation of original characters, macro/micro typography)</p>\r\n\r\n<p>- binding (quality/opening/ease of handling /innovation)</p>\r\n\r\n<p>- quality of printing</p>\r\n\r\n<p>- photogravure, colour separation</p>\r\n\r\n<p>- innovation and response to technological evolution</p>\r\n\r\n<p>- exceptional technical experimentation</p><a href=\"#content\"><img alt=\r\n\"Back to top\" src=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3519\">7. Prize-winning books</h3>\r\n\r\n<p>The decision of the Jury will be announced immediately to the participants\r\nand to the press.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>The Award-Winners will receive an honorary diploma. The awarding of the\r\ndiplomas will take place on the opening of the exhibition. The diplomas will be\r\ngiven to the following collaborators of the prize-winning book:</p>\r\n\r\n<p>- the graphic designer(s)<br>\r\n- the publisher(s)<br>\r\n- the printer</p>\r\n\r\n<p></p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3520\">8. Exhibitions in Belgium and abroad</h3>\r\n\r\n<p>The prize-winning books will be exhibited in Brussels, as well as abroad,\r\nduring the months following the award-giving. The books will automatically be\r\nentered for the competition \u201cBest Book Design from all over the World\u201d at the\r\nLeipzig Book Fair.</p>\r\n\r\n<p></p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3521\">9. Catalogue</h3>\r\n\r\n<p>The award-winning works will be presented in a catalogue containing all the\r\nrelative information. This catalogue will be on sale in specialised bookshops\r\nand at exhibitions.</p><a href=\"#content\"><img alt=\"Back to top\" src=\r\n\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>\r\n\r\n<h3 id=\"m3522\">10. Legal measures</h3>\r\n\r\n<p>The Jury is not required to justify its decisions. The decisions are without\r\nappeal and therefore may not be contested through any legal procedure. The\r\nFernand Baudin Prize non-profit organization is authorised to communicate the\r\nresults to the press and to use, free of charge, the awarded books or extracts\r\nthereof in publications or exhibitions. The participants must declare that the\r\nact of publishing or exhibiting their works does not violate the rights of\r\nthird-parties, in particular royalties or personal rights The participants must\r\nagree to face any request made by third-parties concerning violation of\r\nintellectual property rights and to accept personally all the costs resulting\r\nfrom such a violation, including possible damages and interest, which may be\r\nincurred by the organising body. No information concerning the Prize will be\r\ncommunicated by telephone.</p>\r\n\r\n<p></p>\r\n\r\n<p>The following will not be accepted :</p>\r\n\r\n<p>- Entry forms and books sent in after the closing date: post-office date\r\nstamp will be considered as proof of dispatch date.<br>\r\n- Entry forms incorrectly completed or containing false information.<br>\r\n- Books sent in without entry forms.</p><a href=\"#content\"><img alt=\r\n\"Back to top\" src=\"images/back_to_top.gif\" title=\"Back to top\"></a>", "slug": "rules"}}]